海關關員2019 (17)

繼續，有無a房放享？

海關關員2018 (16)

lm

幾錢人工

靜係問工作?

我同你一模一樣

幾號in?

講咩？

我最尾係直接話完左 叫我走

係lo 分下房討論

暫時係咪冇所謂嘅地獄房

講左句關於d咩

我覺得係問度冇野問先問你

有冇人被問到有冇考過其他紀律部隊？
點答

我照答左 好多年前考 見佢有mark

因為我有報入境但冇去，唔知認唔認好

.

冇帶近相，學歷帶正本冇印副本有冇得後補

岩岩先留意到 仆街，聽日朝早去

喺地鐵站影相啦
學歷嗰啲去到睇先copy囉
好過無啦

我考過兩次都係同一個女madam
兩次都fail 衰講錯嘢

唔記得C定D房

報咗未有消息 唔知有冇機會再考 上兩次衰on9

起薪幾多，易唔易考

要咩學歷？

Vetting 春

上年考完1個月已經收到fail letter

vetting春

唔好啦 再有機會考就唔會再錯

工程ive就業唔知仲考唔考好 之前考過一次衰左面試

一個阿sir全程冇講野

有冇巴打係 E board？

有 全程自身傾計

有 自身多 少少情境

幾乎全部自身 再由你答案入面再問情境

Exactly

係

咁溫黎咪無用

英文定中文自我介紹？

Ching咩房

係 真係唔知是好是壞

有無今日a房再分享

萬一佢問你都要識嫁

某間房8成部門2成自身

有無b房巴絲？

係阿

上次俾個考官屌到謝撚咗皮 問我知識題有大部份都唔識答 有個仲問海關聯絡電話幾號 應課稅品酒類其中兩項差價幾多

點解你地唔答架

下次再考過 加油

我即刻投撚咗降同考官講唔識答

咁毒，佢問我一般啤酒濃度幾多，我答6-9%，佢話差少少，你5-8%
跟住我答唔識飲酒，佢話：好阿，唔飲酒

諗返起係房入面用咗十五分鐘懷疑人生

試吓咪知

你走先，我護住你

咁撚難既問題識答真係抵請

起薪點要入房自己同考官傾

可惜我唔識答

一開始就自介

我都係a房九成自身一成情境，考完個感覺係佢地對我興趣不大

可以講想要幾錢架？

大部比個offer你, 再傾

可以 面試果時傾

起薪人人唔同，睇學歷
聽講高同靚仔會易啲入

好似學歷愈高愈容易叫價

越有熱誠代表越唔需要錢，所以人工都會低過人

我點知

10月apply過，到依家都未有email去ft 是否正常？

12月中網上填左申請表 到宜家都未有回覆 係埋GG

8號第一日in, 有冇話幾時會出vetting?

Thx

30分鐘

同你一樣 感覺唔到佢地有興趣

佢地做咗d咩令你覺得佢地對你無興趣？我in果陣個主考女madam同個高級督察都好好笑容

關咩事

Vetting

vetting 春

今日有得派vetting ?
btw vetting 春

會咁快派既咩

再叫 11/1 vetting 春

呢輪咁多全自身既
我上次考都係全自身咁滯 今年自身同部門都有問 部門問得都幾深入下

E房之前唔係話係大madam咩
咁快轉咗

LM

想問下巴打們通常fib完咗幾耐有得vetting？

小弟10/1 fib

係咪玩我架

我係女呀

好 扮大牌有自信

假

唔去fib洗唔洗打去講 定直接no show都得

未有
只係爭取緊only

唔該巴打

想問自我介紹係幾分鐘？時間到會唔會即刻要停？

沒話有幾多
睇情況
同埋都唔一定會有自介

係咪一定要考英文?
如果考英文係考d咩?我英文好屎

冇自介？呢個個必有項目喎

咁即係如果佢用英文問我，我答唔到咪玩完

係，所以一定要溫熟英文

咁樣頭都暈呀， 講英文7成出錯

仆街， 我仲準備左英文自介， 但佢又無講解中定英， 我用左中文， 結果中文自介仲唔順......

佢想我用英文 就應該一早用英文同我講野啦

真係唔一定 通常會有
但係唔係必定
要睇考官風格

無知一問，咩a房b房有咩分別

唔同房唔同既阿sir in lor

幾時會派vetting

Ching 都係U grad? , 佢有問我做乜唔試吓考督察.....
但我全程都係用中文in

準備好幾分鐘自介都要抽返一分鐘份量出黎講都唔易

可能得呢

巴打 唔洗咁串既 我上年9月到而家一直係呢個post作戰緊
你以為我冇準備咩？只係我擔心自介太長會超時 因為每個人講法不一 我自己買左幾本前高級督察既書睇 都係話有自介 但時間冇講明 你憑咩話我冇準備？ 我只係確認多次姐 你咩料呀 呢度都係交流下心得姐 下下一句「得」埋黎

去到自介都姐係FIB階段啦 仲話人冇準備 有人仲問英文同能力傾向添 你唔話佢走黎話我 交流下姐 串串貢有咩謂？

師兄聽日fib?
利申

巴打我22號 都有信心既 自介背左2日 熟到倒轉都識背 但用最快速度都係保持係2-2分半 已經斬左好多

多謝分享

11號vetting 春+1
有朋友23號 fib

Vetting春

我都22

我都有答， 我話因為警隊形象比較負面。
同屋企人商量之後，加上自己嘅意願，海關會係我嘅首選

我都係

咪準備一個一分鐘同兩分鐘版本
利申 考過一次

理性討論下 黑警形象差就係人都知
但係面試咁踩人地部門 好似有啲唔適當

我無踩過嫁，我係話因為媒體嘅影響令屋企人覺得警隊形象負面，但基於我尊重屋企人嘅意願同自己嘅理想去選擇下， 海關會係我首選

點解我仲未收到體能測試

最好唔洗背啦 你睇下出面headhunter 既標準先啦

有呀，佢問如果海關有一日都你新聞報道嗰啲負面形象嘅事，我會唔會選擇唔做？

佢以為自己係到揸緊莊佢話事
老實講唔想答咪無視囉
講咁多做乜9

咁你又點答

我話當我深思熟慮後嘅決定就唔會再諗返轉頭去後悔。 其實我覺得答得麻麻地.......但我係真心

第一日fib8號，聽日夠兩星期，有機會派vetting

我尻估炸，之前考完gp in都係兩星期派vetting

會
話跟足程序，問心無愧咪得

無關係，我之前考ci, fib好後，d人早in已經收到vetting

有冇人知ft派到幾號

十一月遞表申請仲未有回音
係咪正常

我6月報
12月考ft 你話正唔正常

等考第一關都要半年

21號 fib
d房
一分鐘自我介紹
6成自身
4成知識
1條情景

Vetting 春

same 我估就快
上次4月報 8月ft

感覺上海關FIB 篩好多人走
一期我估先收二百人 但in人in咁耐

自介英？

係啊 大sir主問自身

D房
自介1分鐘
6成自身
4成知識
1條情境

感覺溫書唔洗溫太深入
都係基本野 反而主要準備好自身
諗定點答問題仲好

希望有vetting 啦

又唔可以話輕鬆 又唔係特別惡

同我一樣

Bc春

睇左咁多post, 歸納左vetting成功者同失敗者的意見。
1）全自身唔代表好事，上面有全自身的師兄收reject。

2）知識題答錯，最後仲要問返個官自己表現成點，俾個官寸溫多啲書就收硬reject。

3） 有巴打答完左右護法問題都自覺唔錯，但中間呀sir爆seed問勁深問題而答唔到就fail了。當然條深問題個呀sir樂意出而你又答得好相信可以過關機會大。

4）女仔過到ft就肯定著數啲。

有興趣可以歸納下，但切勿提供考試問題同答案，以免對其他考生不公平

笑左

1月14 fib vetting春

認真一問 其實靚仔係咪真係著數啲

伸俐：樣衰

第二點肯定唔一定係
我嗰時第一題就答到一舊舊，後尾俾大sir話我唔熟書
叫我返去溫返書，同埋練下跑步，因為見我身形比較壯健
根本佢睇你順眼就點鳩up都pass

11號vetting春

佢入境

有冇人知通常上去vet完幾耐會有bc？呢輪係咁打俾我問我工作證明果啲野 搞到我囉囉戀

Ching fib後幾有vetting? 日日等電話呀😵😵

4個月到 果時第一水出reject冇我份 心諗終於都考到
點知再出第二水reject 又冇我份 果時已經頹晒 淨係想快啲有消息
Btw 係出email通知你去vet

Ching 知唔知幾耐出一次reject , 好心急呀，好想快啲辭職啊😂😂

你岩岩考完？
上次出哂一水vetting先出reject信

上星期FIB

巴打你個名 中學雞果陣都有聽呢首歌 回憶

今批如果得既話，大概等幾耐會有vetting

幾時好似皆大歡喜首歌咁出埋個MV

今日見到個著藍色西裝外套 加藍色西褲 都算，仲要襯對Air force
好想問佢套衫係咪grad din個套黎

今日有兩個都係藍色西裝

講開又講 我fib果日都見到有個咁上下打扮既人

個人叻，行出黎都charm d , 好正常

岩呀，唔係因為佢係幫辦所以型，而係叻仔先會考到 係連登仔先會講其實唔難

又型又揾得多，好自卑

我覺得都要睇家庭背景既，好多幫辦本身屋企人已經係做紀律部隊，由細到大都培育佢地向呢個方向發展自然會叻仔

人生贏家

咩叫pfa?

10月報有體能未 2月都黎

如果fail應該冇機會再報

vetting神

過左5點啦都

可能聽日派

我日日夜夜都拜神

其實依期fib最快係幾時入班？3月中定4月先有班入？

今日有冇得派?

有無人知 依家vetting 派到幾號既fib?🙌

好似未開始派

琴日fib 拜住先

體能春

琴日last fib?

睇黎下星期先出

有咁快咩派架咩 之前的師兄吾係話都要3至4個月先會派？

佢低分先要等咁耐姐，黎緊4月有班，無可能等咁耐

明白 吾該巴打

吾你老母

學資要拎d咩？未vet過

讀書借錢果d?

似乎無啦

好大機會過完年先出vetting
聽啲c兄講 大多數係in完等一個月

起碼6月啦

之前有師兄話4月wor

其實依家啲紀律部隊好多都全年招 我有好多fd係個個部門都有考 情況就係上期好多上期收到vetting但係趕唔切入班就撥左去下期 海關都係 4月個期上年in剩個啲會俾佢地入班先 所以有機會4月入或者係7月入

姐係有機會上期vetting都佔咗一半位，今期要高分果批先可以入班先

係啊 情況就係咁

想問入班要操幾耐

其實我都覺係睇眼緣多啲 我個日考完落樓同啲c兄吹都覺

vetting春先

vetting 神

vetting

最快幾時有班入

跳遠點先可以遠d跳極都係一米多d

行一步大步少少都一米了 兩米基本

2米同道門差唔多高
好勁

幾時出vetting

求vetting
btw會唔會真係要等過埋年先 ?

2米有3分 我就記我我跳223cm咁上下 90kg 182cm

巴打好撚大隻

死肥仔黎 2018年2月仲係300磅

巴打都減得幾快

巴打 有無咩training可以跳遠d?

幾時會派ft?

波比跳 每日3組 每組30下

fib fail既話要幾耐先有得再考

半年

好似係

報完又要得多半年

Vetting神

應該真係過埋年先派 大多數fib完一個月左右派

ft派到幾號申請？

想問下我下年final year 但諗住一月去報考得唔得
驚佢唔當我u grad

唔當你u grad又有咩問題？

同問

入去難升

快d派vetting求！！！

春

求Vetting

求vetting

10
不過全部都未出

I know that feel bro

上面點解覺得自已衰硬？

求有vetting

放心 你有得見我都唔會請你

師兄vetting 完？

vetting 春睇黎要嗌到新年後

日日拜vetting神

其實有無人好似我咁隔一陣就入黎睇下有無update

Me

我都係同自己講
就算諗黎都冇用
都考完，唯有今次衰左起碼都叫做試過
下次有機會咪再考過，工又唔係得一份
咁諗會令到自己好焦慮

btw,有冇興趣留tg傾下計

令到自己冇咁焦慮

想問佢全年招有無分時段開始請，定夠人就開始咁？

大多數係差唔多開班就會安排啲人考ft
例如4月開班，12月就ft, 1月就fib, 2月-3月vetting, 3-4月bc,4月入班
如果遲vet同bc入唔切就下班

消防救護都係咁 其他唔係

想問下有馬會戶口係唔係好難過vetting?

vet春

唔查

我12月報到依加都未有ft通知，咁我係咪應該再報多次？

大把人早過你報都未有得考

問一問，呢到有幾多人係re vet🤔？

想問同vet有咩分別？？
同埋點先會re vet???

點解可以成日重覆問完又問 自己追post啦屌
答撚到口都臭

你諗下好啦 十成9.9過完個年先派

幾多號考？

11

呢份野 何必認真

體能過到就算 而基本法就係有考過就得 冇記錯只係佔5%
FIB 先係決定生死 所以你體應操到副靚偈 fib 就有好印象

其實無分別。

我係9月vet第一次，之後個分唔夠人高，所以入唔到班。
re vet你當係update資料，之後再等入班。（應該係咁 ）

唔該曬師兄 希望4月準時入班

希望la～

Basic law得 67分

vetting春 ，快點email我啦

board A大madam好似幾nice咁

U grad is preferred

呢度只係回應已經fib緊到收call入班嘅巴絲架

師兄你點睇到海關係全部抽籤

vetting 春 彭sir唔該派比我我會乖嫁

有冇人11月報 仲未有得考體能？

等下啦

記錯 我10月頭報
但有d人好快有得考 係咪第一次報既會快手d?

唔關事，佢一早定左幾月到幾月屬於同一批，之後再到幾月考咁樣;比如一月到四月係一批，五月考，咁有人四月報你未覺得佢等得少囉

好快又test2

再來Vetting 春

暫時考到去咩月份申請既人？

可能學歷低

有人正式收到vetting email未啊？

1/18考表示仲未收到

11考表示未有

10/1 fib未收到email

唔洗vetting直接入班？

岩岩有打比我 叫我補返U既Transcript

唔係香港 收唔到電話

11fib收vetting

我未有

Ching幾號fib?

恭喜

8/1 fib 收到vetting

10號有vetting

幾號vet 巴打？

收到vetting
8/1 fib

大家幾號vet??

表示不安中

#metoo bros

18fib 岩岩收到email
情人節vetting

9/1 fib 已收vetting email

15號3點45

有冇人知道vetting係咪一日派晒？

睇黎 學歷低 都係未必今次有機會

11/1 fib
收到vetting email 13號 1015
補就業情況

Sorry 18/1先岩

今朝打比我叫我補學歷，我未補到比佢，有冇巴打知呢個情況點算

巴打收到補學歷call 但冇vetting ?

你中6
收到vet ?

無 email 無 補交call...
係咪收得皮😭

未收到。。

me too...

其實呢D你直接打電話翻過去問應該仲好?
呢到又冇人做請人個邊

都6點啦 唉

希望星期1 大家都收到啦

me3

同求

我13

18號fib，收唔到vet是否配完？

11/1 收到vetting

唔關事

11號fib?
未有消息

想問下係咪會一次過派晒同一日子

有無24號fib嘅師兄收到vetting啊？

無啦，18號都收唔到，樓上22都收到

1月11號 fib 今日收vetting

其實係咪真係跟分派vetting時間 最遲個批vetting代表遲入班

希望係咁!!!

24號fib持續叫春

想問下vetting 要著咩去

我普通出街衫 去到對文件填form為主
去到最好有少少禮貌 上次我隔離果個唔識填都唔講唔該 舉手好似叫侍應咁
人地叫你填咩就跟住 填錯影響全世界冇得走

總之你既言行尊重場合咪得

對文件係咪ACO黎

啡兄都收到？

睇到大家有vet 信 自己又冇
心都灰左 唉

我又何嘗唔係呀

你問我問題 定點？

我都係11 fib
今日收到vetting email

收到

14號a房叫vetting春

咁多位今日收到vetting 既係幾時上去vetting

有冇師兄17號？

我U grad張cert 4月先會有，我fib果時講到明後補。 會唔會因為咁先未有vetting, 但high dip cert果d一早比曬

出到10-15 了 應該四月班呢期就完了

有人10號vetting ?

師兄睇錯 13 先開始先岩

請問電郵係咪話要回覆？

今日都有派？

有無24號fib巴打收到vetting?

vetting係咪一日派晒？

好多清都咁講

唯有等下批
未收到fail信都仲有希望

想請問下vetting email佢只係得就業詳情同附件一俾左我，唔係要填GF200架咩？

有無現職知海關會唔會打電話返去比我地大學/大專?

你想點

問下姐，因為我成日走堂

D房有冇生還者？

今日有無師兄派彩？

會唔會星期五已經派晒

24號收到fib?

24號fib收到vetting?

有無E房嘅朋友

18號a房，無信

有無e房收vet

好多師兄同我一樣收到補學歷call

屌

我個case剩係叫我補返大學成績 師兄你差好多先grad?

黎緊最快係幾時入班？

我個人認為 學其他師兄甘講 我地有機會等下期 希望師兄趕得切

我grad左半年多

我d房。。。無信

正常 要答既都答到

兩三個月

有冇巴打可以幫我地解答下

我諗應該淨係準備email嘅野，如果有一定會係email跟埋or remark 點揾份野

1月報
仲未有得考體能

有排等

聽上面講下一班係8 月
即係6月先會in?

11月尾報
有冇師兄可以話我知 大概幾時先有體能考

其實上一期fib無收到vetting嘅話係咪一係等收fail letter一係等下期fib完左睇下有無機會執雞？利申24號fib 另外有無Ching24號fib收到vetting

前幾頁有巴打收到
可能遲下會派多次vet
等下先精神啲

有巴打24號fib收到？

岩 下期又會多新一批爭

海關關員2019 (19)再報到揮手區

我1月8號考FIB 前個排收到基本法分數
其實有冇人收到VETTING?
我想知下 岩岩先知原來有POST

158

163

係咪要等收皮信先可以再報過？

有咩關係
話冇野做果條友都係矮撚黎姐

12月頭報 希望4月前有得考
雖然上次考等左半年

172

想知收到vetting巴打 基本法幾多分

滿分
我拎返考警察個張

93

好 我都未有
不過頭先收到CALL 話叫我補返少少學歷
唔知係點

你就好

但我都未有VETTING 我都想有

24號有無生還者啊？

今日係咪無人收到vetting?

收到vet都基本上入硬

今日派未

今日有無派彩？

乜仲會有嘅咩

打黎搵補資料既係幾多字頭？
今日有個miss call 想知係乜

又冇派reject 又冇派vetting 🤔 唔通全部都下一批👀👀

海關咁快派reject架？
無第二批架咩？ 入境個邊好似都派2次

有冇人知vetting完左幾耐先有下一步？

有冇1月vet既巴打收到bc call?
上星期先發覺工作經驗填漏左以前做既pt 怕佢有報稅唔敢博所以再填過份form 病望唔會因為咁推我落下一batch

想問下而家體能 係幾月份報個批？

講真分就一定出左，如果係肥仲點會打黎問你有冇野補，巴打有希望嘅

1月vet，2月尾先有結果啊

巴打都係1月vet?

有冇今日vetting既人可以分享下

冇咩特別 都係填下資料

ft春

叫春

對，1月 re vet

我都係11月報～未收到體能

11月到而家都未有？

未有～你收到？

[member][之前一月報要八月先有得考
希望今次唔使又等半年/member]

呢排咁少人留言嘅

叫vetting 春

仲有我地

壘埋心水試懲教算，其實自己當日都預唔得，自身問題答得唔好，好快問完走得

唔試埋入境？

會唔會因為大學張cert 要4月先有， 所以下一round 先收vetting?
利申： 只交左公開試同high dip 既cert

請問有冇1月23 fib既 收到vetting?

同問 有無24號fib 收到vetting

你係幾時fib

BC春～

BC 春

屌你啦啱啱vetting完就喺度B C春

學歷唔太好，英文又唔好

Hi各位巴打 ，想問下依家報大約等幾耐左右先考體能？

入境定關員有vet?

捱多6week

咪咁灰啦

柳記咪制 我朋友識個舊同事學做柳記 做左一輪頭都白埋講緊廿零歲

巴打 宜家你咩環境呀？

Ia post之前吹過兩咀啦 認得你
我意思係問你考ia去到咩stage

報左2次都冇ft email 有冇近期有ft test？
1月報左次
上年10月又報一次

麻煩各位c兄唔好再覆啲成日問ft幾時先有嘅撚樣
上面有撚晒答案又問問問
屌你老味 係咪唔撚識爬文啊 跛撚左咩

係呢輪先係咁問

想問下如果fib 考官問你地點解又考海關又考其他紀律部隊 你地會點答？

我9月尾十月頭報fib都完埋啦